# OpenCV-Python

OpenCV demo with Python

概述：
通过Python的OpenCV模块，并且加载Intel预设的或自定义训练的数据集配置文件，来识别特定的物体。

简介：
运行写好的Python脚本，可以选择读取图像视频素材或者打开摄像头实时监测待定物体。
1、指定目标样本，选择检测的素材，可以在素材上标记圈出跟目标样本匹配相仿的物体。
2、也可以打开摄像头，实时检测跟踪并标记出人脸眼嘴等物体范围。
3、或对于特定想检测的目标物体，可以先收集些目标样本，训练数据集生成配置文件，供之后识别特定物体时调用。

总结：
用Python的OpenCV库等其它科学运算模块，对于图像识别Intel也提供了部分训练好的常用物体数据集，例如人脸和眼。而想要在素材中识别特定的某个人，也可以收集其照片样本训练成自定义数据集，然后调用该配置文件来识别。或者其它物体比如车与车牌及交通标志等，也能训练数据集配置文件来识别。
